<cesDoc id="pun-w-media-lot4bx" lang="pun">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>pun-w-media-lot4bx.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Central Institute for Indian Languages, Mysore</respName>
<respType>transferred into Unicode and CES format by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt></titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL (on behalf of CIIL)</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-23</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>SACHAI EKTA ANUSHASAN DI LODH</h.title>
<h.author>INDRAJIT</h.author>
<imprint>
<pubPlace>India</pubPlace>
<publisher>Unknown - PUNJABI TRIBUNE - CHANDIGARH</publisher>
<pubDate>1982</pubDate>
</imprint>
<idno type="CIIL code">lot4bx</idno>
</monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for the CIIL Corpus, subsequently integrated into the EMILLE/CIIL Monolingual Written Corpora.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted. Sampling begins at page 3.</samplingDesc>
<editorialDecl><conformance level="1"></conformance></editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation><date>03-08-23</date></creation>
<langUsage>Punjabi</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text><body>
<p>&lt;1148&gt;&lt;INDRAJIT - SACHAI EKTA&gt;&lt;PRIYA KUMAR&gt;</p>

<p>&lt;     ਹੁਣ ਤਕ ਬਹੁਤ ਸਾਰਲ ਲਸ਼ਕਾਥ ਨਲ ਨਪਣਲ ਨਵਲਥ ਸਾਲ ਦਾ ਸਤਕਲਪ ਗਹਰਹਿਣ 
ਕਰ ਲਿਨ ਹਸ਼ਯਗਾ, ਪਰ ਸਮੁਚਹਚਲ ਤ਷ਰ 'ਤਲ ਸਾਰੀ ਕ਷ਮ ਵਲਸ਼ਥ ਧਜਿਹਲ ਕਿਸਲ ਸਤਕਲਪ 
ਦਾ ਪਹਰਗਟਾਵਾ ਨਹੀਥ ਕੀਤਾ ਗਿਨ ਾ ਸਹਰੀਮਤੀ ਗਾਥਧੀ ਨਲ ਪਹਰਧਾਨ ਮਤਤਰੀ ਦਲ ਤ਷ਰ 'ਤਲ 
ਨਵਲਥ ਸਾਲ ਵਿਚ ਗਰੀਬੀ ਦਲ ਵਿਰੁਧ ਩ਕਠਹਠਲ ਹਸ਼ ਕਲ ਸਤਘਰਸ਼ ਕਰਨ ਦਾ ਨਾਧਰਾ 
ਦਿਤਹਤਾ ਹਲ਼ ਾ ਫਹਨਾਥ ਨਲ ਹਸ਼ਰ ਵੀ ਕਪ ਚਤਗੀਨਥ ਧਤਲ ਸਰਾਹੁਣਯਸ਼ਗ ਗਲਹਲਾਥ ਕੀਤੀਨਥ 
ਹਨ ਾ ਕ਷ਮੀ ਵਿਕਾਸ ਲਪ ਯਕਤਾ ਤਲ ਧਨੁਸ਼ਾਸਨ ਦੀ ਬਡੀ ਭਾਰੀ ਲਸ਼ਡ ਹਲ਼ ਾ ਮਸ਼ਟਲ 
ਤ਷ਰ 'ਤਸ਼ ਫਹਨਾਥ ਨਲ ਜਸ਼ਹਨ. ੟ਫ. ਕਨਲਡੀ ਦਲ ਪਹਰਸਿਧਹਧ ਧਖਾਣ ਨੂਥ ਦੁਹਰਾ਩ਨ 
ਹਲ਼ - ``਩ਹ ਨਾ ਪੁਛਹਛਸ਼ ਕਿ ਦਸ਼ਸ਼ ਤੁਹਾਡਲ ਲਪ ਕੀ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹਲ਼ ! ਩ਹ ਪੁਛਸ਼ 
ਕਿ ਤੁਸੀਥ ਦਲਸ਼ ਲਪ ਕੀ ਕਰ ਸਕਦਲ ਹਸ਼ ਾ'' ਪਰ ਫਹਨਾਥ ਨਲ ਩ਸਲ ਭਾਸ਼ਣ 
ਵਿਚ ਮਿਲਵਲਥ ਯਤਨ ਦਲ ਵਿਰੁਧ ਕੁਝ ਸ਼ਬਦ ਨਖਲ ਹਨ ਾ ਫਹਨਾਥ ਨਲ ਨਵਲ ਸਾਲ 
ਦਲ ਨਰਤਭ ਵਿਚ ਩ਕਠਹਠਲ ਹਸ਼ ਕਲ ਹਤਭਲਾ ਮਾਰਨ ਲਪ ਵਿਰਸ਼ਧੀ ਦਲ ਨੂਥ ਸਦਹਦਾ ਦਲਣ 
ਦੀ ਥਾਥ ਫਸ ਦੀ ਜਸ਼ਰਦਾਰ ਨਿਖਲਧੀ ਕੀਤੀ ਾ ਹੁਣ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਗਰੀਬੀ ਦੀ ਰਲਖਾ 
ਤਸ਼ਥ ਹਲਠਾਥ ਰਹਿਣ ਵਾਲਲ ਲਸ਼ਕਾਥ ਦੀ ਗਿਣਤੀ 50 ਫੀਸਦੀ ਤਕ ਪੁਜਹਜ ਗਪ ਹਲ਼ ਾ </p>

<p>
ਸਤਕਲਪ ਕੀ ਹਸ਼ਵਲ ? </p>

<p>     ਬਹੁਤ ਸਾਰੀਨਥ ਪਾਰਟੀਨਥ ਨਲ ਨਵਲਥ ਸਾਲ ਦਲ ਮ਷ਕਲ 'ਤਲ ਧਜਿਹਲ ਸਤਕਲਪ 
ਕੀਤਲ ਹਨ, ਪਰ ਫਹਨਾਥ ਨਲ ਨਪਣਲ ਨਪ ਨੂਥ ਧਗਹਗਲ ਰਖਹਖਿਨ ਹਲ਼ ਧਤਲ ਦਲਸ਼ ਦਲ 
ਹਿਤਹਤਾਥ ਨੂਤ ਪਹਿਲ ਦਲਣ ਦਾ ਪਹਰਣ ਨਹੀਥ ਲਿਨ ਾ ਨਵਲਥ ਸਾਲ ਵਿਚ ਜਲ ਧਸੀਥ ਨਵੀਥ 
ਪਹਰਲਰਣਾ ਨਾਲ ਕਥਮ ਕਰੀਯ ਤਾਥ ਬਹੁਤ ਪਹਰਾਪਤੀਨਥ ਹਸ਼ ਸਕਦੀਨਥ ਹਨ ਾ ਩ਸ 
ਸਤਕਲਪ ਦੀ ਭਾਵਨਾ ਸਾਡਲ ਵਿਧਾਨ ਵਿਚ ਕ਷ਮੀ ਝਤਡਲ ਦਲ   ਵਿਚ ਕੀਤੀ ਗਪ 
ਹਲ਼ ਾ ਩ਹ ਕ਷ਮੀ ਝਤਡਾ ਕੁਝ ਬੁਨਿਨਦੀ ਕੀਮਤਾਥ ਦਾ ਚਿਤਨਹਹ ਹਲ਼ ਜਸ਼ ਵਿਧਾਨਕਾਰ 
ਧਸਲ਼ਥਬਲੀ ਨਲ 22 ਜੁਲਾਪ 1947 ਨੂਤ ਧਪਣਾ਩ਨ ਸੀ ਾ ਩ਹ ਝਤਡਾ ਭਾਰਤ ਦੀਨਥ 
਩ਸਤਰੀਨਥ ਨਲ ਫਸ ਩ਤਿਹਾਸਕ ਩ਜਲਾਸ ਵਿਚ 14 ਧਗਸਤ 1947 ਦੀ ਧਧਹਧੀ 
ਰਾਤ ਨੂਥ ਕ਷ਮ ਨੂਥ ਸਮਰਪਿਤ ਕੀਤਾ ਸੀ ਾ ਨਲਤਾ ਜੀ ਸੁਭਾਸ਼ ਚਤਦਰ ਬਸ਼ਸ ਨਲ ਩ਹ 
ਝਤਡਾ ਲਾਲ ਕਿਲਲ 'ਤਲ ਲਹਿਰਾਫਣ ਦਾ ਪਹਰਣ ਲਿਨ ਸੀ ਜਿਸ ਨੂਤ ਸਹਰੀ ਨਹਿਰੂ ਨਲ 
ਧਸਲੀ ਰੂਪ ਦਿਤਹਤਾ ਾ ਕ਷ਮੀ ਝਤਡਾ ਕਲਵਲ ਩ਕ ਕਪਹਪਡਲ ਫਤਲ ਭਗਵਲਥ ਰਤਗ, ਚਿਟਹਟਲ 
ਰਤਗ ਧਤਲ ਗੂਹਡਲ ਹਰਲ ਰਤਗ ਦੀਨਥ ਧਾਰੀਨਥ ਵਿਲਾ ਕਪਹਪਡਾ ਹੀ ਨਹੀਥ ਹਲ਼ ਾ ਩ਸ 
ਦਲ ਵਿਚਕਾਰ ਨੀਲਲ ਰਤਗ ਵਿਚ ਫਲੀਕਿਨ ਚਕਹਕਰ ਧਸ਼ਸ਼ਕ ਦਲ ਧਰਮ ਚਕਹਕਰ ਦਾ 
ਪਹਰਤੀਕ ਹਲ਼ ਾ ਩ਹ ਝਤਡਾ ਧਤੀਤ ਨੂਥ ਵਰਤਮਾਨ ਨਾਲ ਜਸ਼ਡਦਾ ਹਲ਼ ਧਤਲ ਭਾਰਤ 
ਦੀਨਥ ਸਭ ਤਸ਼ਥ ਸ਼ਾਨਦਾਰ ਰਵਾ-~਩ਤਾਥ ਦਾ ਪਹਰਤੀਕ ਹਲ਼ ਾ </p>

<p>
ਕ਷ਮੀ ਝਤਡਲ ਦੀ ਮਹਾਨਤਾ </p>

<p>     ਜਦਸ਼ਥ 22 ਜੁਲਾਪ 1947 ਨੂਤ ਩ਸ ਝਤਡਲ ਨੂਥ ਧਪਨਾਫਣ ਦਾ ਫਲ਼ਸਲਾ ਕੀਤਾ 
ਗਿਨ ਤਾਥ ਫਸ ਸਮਲਥ ਸਹਰੀ ਜਵਾਹਰ ਲਾਲ ਨਹਿਰੂ, ਰਾਧਾ ਕਹਰਿਸ਼ਨਨ ਧਤਲ ਸਰਸ਼ਜਨੀ 
ਨਾ਩ਡੂ ਨਲ ਩ਤਿਹਾਸਕ ਭਾਸ਼ਣ ਦਿਤਲ ਸਨ ਧਤਲ ਝਤਡਲ ਦਾ ਪਹਰਸਤਾਵ ਪਲਸ਼ ਕੀਤਾ ਸੀ ਾ 
ਸਹਰੀ ਨਹਿਰੂ ਨਲ ਬਡਲ ਭਾਵਕ ਸ਼ਬਦਾਥ ਵਿਚ ਨਖਿਨ ਸੀ ਕਿ ਩ਸ ਝਤਡਲ ਦਲ ਪਿਛਹਛਲ 
਩ਕ ਮਹਾਨ ਕ਷ਮ ਦਾ ਗ਷ਰਵ ਭਰਿਨ ਩ਤਿ-~ਹਾਸ ਮ਷ਜੂਦ ਹਲ਼ ਾ ਜਦਸ਼ਥ ਵੀ ਸਾਨੂਤ 
ਵਧਲਰਲ ਸਾਹਸ ਧਾਰਨ ਕਰਨ ਦੀ ਲਸ਼ਡ ਪਪ ਤਾਥ ਧਸੀਥ ਫਸ ਦੀ ਪਹਰਲਰਣਾ ਩ਸ 
ਝਤਡਲ ਕਸ਼ਲਸ਼ਥ ਲਪ ਾ ਩ਕ ਪੀਡੀ ਦੂਜੀ ਪੀਡੀ ਨੂਤ ਩ਹ ਝਥਡਾ ਪਹਰਦਾਨ ਕਰਦੀ ਚਲੀ 
ਨ ਰਹੀ ਹਲ਼ ਾ ਹੁਣ ਩ਹ ਸਾਡੀ ਸੁਤਤਤਰਤਾ ਦਾ ਚਿਤਨਹਹ ਬਣ ਗਿਨ ਹਲ਼ ਧਤਲ ਩ਹ 
ਕ਷ਮ ਦਲ ਹਾਵਾਥਭਾਵਾਥ ਧਤਲ ਫਸ ਦੀ ਨਤਮਾ ਦਾ ਮੁਜਸਮਾ ਨਜਰ ਨਫਥਦਾ ਹਲ਼ ਾ 
ਸਮਲਥ ਸਮਥ ਸਿਰ ਲਸ਼ਡ ਪਲ਼ਣ ਫਤਲ ਭਾਰਤ ਦਲ ਲਸ਼ਕਾਥ ਨਲ ਩ਸ ਕ਷ਮੀ ਝਤਡਲ ਨੂਥ ਫਚਹਚਾ 
ਰਖਹਖਣ ਲਪ ਕੁਰਬਾਨੀਨਥ ਦਿਤਹਤੀਨਥ ਹਨ ਾ ਧਜਹਜ ਧਸੀਥ ਨਪਣਲ ਫਸ ਸ਼ਾਨਦਾਰ 
਩ਤਿਹਾਸ ਨੂਥ ਗ਷ਰਵ ਨਾਲ ਦਲਖਦਲ ਹਾਥ ਾ ਡਾ. ਰਾਧਾ ਕਹਰਿਸ਼ਨਨ ਨਲ ਕ਷ਮਨੀ ਝਤਡਲ 
ਬਾਰਲ ਨਖਿਨ ਸੀ ਕਿ ਸਮਾਥ ਬਡਾ ਸਤਕਟ ਵਾਲਾ ਨ ਰਿਹਾ ਹਲ਼ ਾ ਦੂਨੀਨਥ ਵਿਚ 
ਭੁਲਲਖਲ, ਬਲਭਰਸ਼ਸਗੀ ਧਤਲ ਸ਼ਤਕਲ ਫਲ਼ਲਲ ਹਸ਼ਯ ਹਨ ਾ ਩ਹਨਾਥ ਹਾਲਾਤ ਵਿਚ ਧਸੀ 
਩ਸ ਝਤਡਲ ਨੂਥ ਸਾਹਮਣਲ ਰਖਹਖ ਕਲ ਚਲਹਲਣਾ ਹਲ਼ ਾ ਩ਸ ਦਾ ਚਿਟਹਟਾ ਰਤਗ ਩ਸ ਗਲਹਲ 
ਦਾ ਸੂਚਕ ਹਲ਼ ਕਿ ਩ਹ ਸਾਡਲ ਪਤਧ ਫਤਲ ਚਾਨਣ ਦਲਵਲਗਾ ਧਤਲ ਹਨਲਰਲ ਸਮਲਥ 
ਸਾਨੂਥ ਰਾਹ ਦਿਖਾਯਗਾ ਾ </p>

<p>
ਪਹਰਤੀਕ </p>

<p>     ਧਸ਼ਸ਼ਕ ਚਕਹਕਰ, ਧਰਮ ਚਕਹਕਰ ਦਾ ਪਹਰਤੀਕ ਹਲ਼ ਾ ਸਚਾਪ ਕਲਵਲ ਧਰਮ ਦਲ 
ਰਾਹ ਫਤਲ ਚਲਹਲ ਕਲ ਹੀ ਪਹਰਾਪਤ ਕੀਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ ਹਲ਼, ਜਿਸ ਨੂਥ ਸਤ ਧਰਮ ਵੀ 
ਨਖਿਨ ਜਾਥਦਾ ਹਲ਼ ਾ ਩ਸ ਝਤਡਲ ਦਾ ਭਗਵਾਥ ਰਤਗ ਤਿਨਗ ਦਾ ਪਹਰਤੀਕ ਹਲ਼ ਾ ਰਾਜ 
ਧਰਮ ਵਿਚ ਤਿਨਗ ਦਲ ਸਾਰਲ ਰੂਪ ਧਪਣਾਯ ਜਾਣਗਲ ਾ ਸਾਡਲ ਨਗੂਨਥ ਨੂਤ ਤਿਨਗ 
ਦੀ ਭਾਵਨਾ ਨੂਥ ਧਪਨਾਫਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹਲ਼, ਕਿਫਥਕਿ ਩ਹ ਰਤਗ ਸਾਡਲ ਜੀਵਨ ਵਿਚ 
ਸ਼ੁਰੂ ਤਸ਼ਥ ਹੀ ਚਲਿਨ ਨ ਰਿਹਾ ਹਲ਼ ਾ ਜਲ ਧਸੀਥ ਤਿਨਗ ਦੀ ਭਾਵਨਾ ਨੂਥ ਛਡਹਡ 
ਦਿਨਥ ਗਲ ਤਾਥ ਸਤਕਟ ਸਮਲਥ ਧਸੀਥ ਨਿਘਰ ਜਾਵਾਥਗਲ ਾ ਩ਸ ਦਾ ਹਰਾ ਰਤਗ ਸਾਡੀ 
ਧਰਤੀ ਫਤਲ ਫਲ਼ਲੀ ਹਸ਼ਪ ਵਨਾਸਪਤੀ ਦਾ ਪਹਰਤੀਕ ਹਲ਼ ਜਿਸ ਫਤਲ ਬਾਕੀ ਸਾਰਾ ਜੀਵਨ 
ਨਧਾਰਿਤ ਹਲ਼ ਾ ਧਸੀਥ ਩ਸ ਹਰੀ ਭਰੀ ਧਰਤੀ ਫਤਲ ਹੀ ਨਪਣਾ ਸਵਰਗ ਫਸਾਰਨਾ 
ਹਲ਼ ਾ ਸਚਾਪ ਸਾਡਾ ਮਾਰਗਰ ਦਰਸ਼ਨ ਕਰਲਗੀ ਾ ਩ਸਲ ਤਰਹਹਾਥ ਸਹਰੀਮਤੀ ਸਰਸ਼ਜਨੀ 
ਨਾ਩ਡੂ ਨਲ ਨਪਣਲ ਪਹਰਭਾਵਸ਼ਾਲੀ ਭਾਸ਼ਣ ਵਿਚ ਨਖਿਨ ਸੀ ਕਿ ਸਾਡਲ ਝਤਡਲ ਵਿਚ 
਩ਹ ਧਸ਼ਸ਼ਕ ਚਕਹਕਰ, ਧਰਮ ਚਕਹਕਰ ਦਾ ਪਹਰਤੀਕ ਹਲ਼ ਧਤਲ ਫਸ ਚਰਖਲ ਦਾ ਵੀ 
ਚਿਤਨਹਹ ਹਲ਼ ਜਿਸ ਨੂਤ ਮਹਾਤਮਾ ਗਾਥਧੀ ਦਾ ਚਰਖਾ ਨਖਿਨ ਜਾਥਦਾ ਹਲ਼ ਾ ਩ਸ ਤਸ਼ਥ 
਩ਲਾਵਾ ਩ਹ ਸਮਲਥ ਦੀ ਨਿਰਤਤਰ ਚਾਲ ਧਤਲ ਪਹਰਗਤੀ ਦਾ ਚਿਤਨਹਹ ਹਲ਼ ਾ ਫਸ ਨੂਤ 
ਵਿਕਾਸ, ਖੁਸ਼ਹਾਲੀ ਧਤਲ ਕਲਿਨਣ ਦਾ ਨਾਥ ਵੀ ਦਿਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹਲ਼ ਾ ਩ਸ 
ਲਪ ਹਰ ਭਾਰਤੀ ਮਰਦ-਩ਸਤਰੀ ਦਾ ਕਰਤਵਹਵ ਹਲ਼ ਕਿ ਫਹ  ਩ਸ ਝਤਡਲ ਨੂਤ 
ਸਲਾਮੀ ਦਲਵਲ ਾ </p>

<p>     ਨਓ ! ਧਸੀਥ ਩ਸ ਝਤਡਲ ਨੂਤ ਸਲਾਮ ਕਰੀਯ ਜਸ਼ ਸਮੁਚਹਚਲ ਭਾਰਤ ਦਾ ਕ਷ਮੀ 
ਚਿਤਨਹਹ ਹਲ਼ ਧਤਲ ਕਿਸਲ ਪਾਰਟੀ ਜਾਥ ਵਿਧਕਤੀ ਦਾ ਨਹੀਥ ਾ ਵਿਧਕਤੀਨਥ ਧਤਲ 
ਪਾਰਟੀਨਥ ਨਾਲਸ਼ਥ ਵੀ ਸਤਸਥਾਵਾਥ ਵਧਲਰਲ ਮਹਤਹਤਵਪੂਰਨ ਹੁਤਦੀਨਥ ਹਨ ਾ ਕਪ ਲਸ਼ਕ 
ਜ਷ਨ-ਸਟੁਧਰਟ ਮਿਲ ਦਲ ਫਹਨਾਥ ਸ਼ਬਦਾਥ ਨੂਤ ਭੁਲਹਲ ਜਾਥਦਲ ਹਨ ਜਿਹਨਾਥ ਨੂਤ ਡਾ. 
ਧਤਬਲਦਕਰ ਨਲ ਵਿਧਾਨਕਾਰ ਧਸਲ਼ਥਭਲੀ ਦਲ ਨਖਰੀ ਩ਜਲਾਸ ਵਿਚ 25 ਨਵਤਬਰ 
1949 ਨੂਤ ਦੁਹਰਾ਩ਨ ਸੀ ਾ ਫਹਨਾਥ ਨਖਿਨ ਸੀ, ``ਕਿ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਭਗਤੀ 
ਜਾਥ ਜਿਸ ਨੂਤ ਹੀਰਸ਼ ਵਰਸ਼ਿਪ ਜਾਥ ਸ਼ਰਧਾ ਵੀ ਨਖਿਨ ਜਾਥਦਾ ਹਲ਼ ਫਸ ਦਾ ਸਥਾਨ 
ਬਹੁਤ ਫਚਹਚਾ ਹਲ਼ ਾ ਩ਸ ਭਾਰਤੀ ਭਾਵਨਾ ਦਾ ਪਹਰਭਾਵ ਸਾਡਲ ਰਾਜਸੀ ਜੀਵਨ ਫਤਲ 
ਬਹੁਤ ਡੂਤਘਾ ਹਲ਼ ਾ ਧਾਰਮਿਕ ਜੀਵਨ ਵਿਚ ਭਗਤੀ ਨਤਮਾ ਦਲ ਮਸ਼ਕਸ ਵਲ 
ਲਿਜਾਥਦੀ ਹਲ਼, ਪਰ ਜਦਸ਼ਥ ਰਜਾਸੀ ਖਲਤਰ ਵੀਚ ਩ਹ ਕਿਸਲ ਵਿਧਕਤੀ ਦੀ ਭਗਤੀ 
ਦਾ ਰੂਪ ਧਾਰਨ ਕਰ ਲਵਲ ਤਾਥ ਤਾਨਾਸ਼ਾਹੀ ਵਲ ਲਿਜਾਥਦੀ ਹਲ਼ ਾ'' ਧਜਹਜ ਸਹਰੀਮਤੀ 
ਗਾਥਧੀ ਦਲਸ਼ ਦਲ ਪਹਰਮੁਖਹਖ ਨਲਤਾ ਹਨ, ਫਹਨਾਥ ਦੀ ਲਸ਼ਕਰਾਜੀ ਢਤਗ ਨਾਲ ਚੁਣੀ 
ਹਸ਼ਪ ਸਰਕਾਰ ਧਤਲ ਫਹਨਾਥ ਦੀ ਪਾਰਟੀ ਨੂਤ ਧਣਮਿਥੀ ਰਾਜਸੀ ਸ਼ਕਤੀ ਪਹਰਾਪਤ 
ਹਲ਼ ਾ ਪਰ ਫਹ ਦਲਸ਼ ਵਿਚ ਵਧ ਰਹਲ ਸਤਕਟ ਦਾ ਮੁਕਾਬਲਾ ਩ਕਲਹਲਲ ਰਹਿ ਕਿ 
ਹੀ ਨਹੀਥ ਕਰ ਸਕਦਲ ਸਗਸ਼ਥ ਯਕਤਾ ਧਤਲ ਧਨੁਸ਼ਾਸਨ ਨਾਲ ਹੀ ਕੀਤਾ ਜਾ 
ਸਕਦਾ ਹਲ਼ ਾ ਩ਹ ਤਾਥ ਹੀ ਹਸ਼ ਸਕਦਾ ਹਲ਼ ਜਲ ਸਹਰਮਤੀ ਗਾਥਧੀ ਲਸ਼ਡੀਥਦੀ ਧਗਵਾਪ 
ਦਲਣ ਧਤਲ ਸਾਡਲ ਸਮਾਜ ਦੀਨਥ ਫਹਨਾਥ ਸ਼ਾਨਦਾਰ ਰਵਾ਩ਤਾਥ ਨੂਤ ਸੂਰਜੀਤ 
ਕਰਨ ਜਸ਼ ਩ਸ ਵਲਲਲ ਖਿਤਡਰੀਨਥ ਪਪਨਥ ਹਨ ਾ </p>

<p>
ਕ਷ਮੀ ਸਲਵਾ </p>

<p>     ਜ਷ਨ ਕਨਲਡੀ ਦਲ ਸ਼ਬਦਾਥ ਵਿਚ ਮਤਤਰੀਨਥ ਨੂਥ ਩ਹ ਸਸ਼ਚਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹਲ਼ ਕਿ 
ਫਹਨਾਥ ਦੀਨਥ ਩ਹ ਪਦਵੀਨਥ ਕ਷ਮੀ ਸਲਵਾ ਲਪ ਮਿਲੀਨਥ ਹਨ ਧਤਲ ਨਿਜਹਜੀ 
ਸੁਨਰਥਾਥ ਲਪ ਨਹੀਥ ਾ ਩ਹੀ ਗਲਹਲ ਸਾਡਲ ਵਿਧਾ਩ਕਾਥ ਧਤਲ ਧਧਿਕਾਰੀਨਥ ਫਤਲ 
ਵੀ ਲਾਗੂ ਹੁਤਦੀ ਹਲ਼ ਾ ਯਕਤਾ ਤਾਥ ਹੀ ਨ ਸਕਦੀ ਹਲ਼ ਜਲ ਫਸ ਦਾ ਨਧਾਰ ਸਚਾਪ, 
ਨਲਕੀ, ਸਾਦਗੀ ਧਨੁਸ਼ਾਸਲ ਧਤਲ ਤਿਨਗ ਫਤਲ ਹਸ਼ਵਲ ਾ ਩ਸ ਲਪ, ਨਓ ! 
ਧਸੀਥ ਨਵਲਥ ਸਾਲ ਦਲ ਦਿਨ 'ਤਲ ਝਤਡਲ ਨੂਤ ਸਲਾਮ ਕਰੀਯ ਕਿਫਥਕਿ ਩ਹ ਫਹਨਾਥ 
ਬੁਨਿਨਦੀ ਕੀਮਤਾਥ ਦਾ ਮੁਜਸਮਾ ਹਲ਼ ਩ਸ ਢਤਗ ਨਾਲ ਹੀ ਸਾਡਲ ਦਲਸ਼ ਵਿਚ 
ਕ਷ਮੀ ਯਕਤਾ ਨ ਸਕਦੀ ਹਲ਼ ਾ </p>

<p>+&gt;
               0 
</p></body></text></cesDoc>